《經緯線》 深 圳 爆 紅 成 港 青 打 咭 新 寵

【Now新聞台】深圳是甚麼？有人說，骯髒、無文化。有人想起中港矛盾、食物安全問題，但亦有不少香港年輕人形容深圳是文青熱點、美食天堂。深圳如何擺脫只有羅湖商業城的形象，成功奪取年輕人的心，令他們願意每月，甚至每星期都上深圳「打咭」、看展覽、飲「喜茶」？今集《經緯線》跟他們上深圳親身視察。

返深圳（一） 第一個正宗港女 睇D對答就知/答條仔野 , 個西有好多屎有份 仲問點解港人咁反感大陸

返深圳(二)

飲喜茶水果茶咁撚多糖
條港仔覺得飲呢D野會即飲即死 ,智商都有返咁上下
BTW原來個西有屎真人咁樣衰

呀叔當年經常上三沙一水打卡,你仲係條精蟲咋

On9仔先成日返大陸

我留意左好耐，應該係有人比筆錢KOL youtuber果d宣傳返大陸玩，導致好多年輕人跟風上去玩，為既係將大陸香港邊境模糊化

其實稍為留意下新聞
都知道食物安全在中國是個超級大問題
你真係想試喜茶
等香港開左
起碼都叫做有個食環署監察下
起碼請香港人
見到有唔妥都會報串爆料

去大陸基本上都係因為消費力問題
我就唔信d野真係好食得過香港
當然你話同樣價錢食唔到同樣質素
但我真心唔敢搵命搏

買平野我又唔見得唔可以淘寶
買好野又唔見得香港冇

真係文青留番起港島區感受下鬼佬氣氛好過

仲有啲後生係新移民都有關係，個根根本唔喺香港，覺得返支那先係自己地方

港島區

連登都大把啦 特別係00後

有朋友識得第一條女

個西dorsi真係on9架wor
話如果大陸真係有咁多有問題既食材
就唔會仲有咁多人口
要幾撚on9先會講得出呢番說話

第一part 條仔係男友定兵

食咗黑心食品未必會即刻死 可能慢性中毒百病纏呢

大陸D人都知上面D野食/藥/日用品唔安全，
所以先黎香港瘋狂咁搶啦
佢而家on99又鼓吹香港人返上去食

我住港島真係唔會咁戇鳩坐個幾鐘頭車返去飲元素表

現在呢一代學生

根本父母好多係支那種,家長日注意家長口音就知

去支那等於愛回家

睇條仔個樣 果頂帽

都知係狗公

連登仔不願面對的事實 ，成班都淨係識盲反，乜都政治化

閪多屎連個造型都成個支那仔咁款
其實唔係收錢拍片,點可能日日出片叫人返支那玩

大陸人自已食野都好留意，佢地一路都知自已事。大陸人黎香港食野，基本上不需觀察思考，完全相信無事。
大陸既肉食同香港既肉係唔同味，係食得出，所以咪覺得大陸食野好味，但係d人唔會問點解會唔同味？香港d肉咪又係monopoly五豐行由大陸運到香港

lm

點睇都似睇得下既兵 要上節目喎 梗係搵個高大兵

深圳

番大陸又唔等於認同中央果套
唔通住香港又好鐘意香港政府咩

咁老實講 有d真係好食得過香港/香港無得食

第一條片頭嗰part如果冇睇錯個男係model嚟，叫Kwan Wai Kin
早排先J完嚟

00後基本上識流利普通話, 而80後多數都係講到一舊舊 20年間已經用語言滲透左

叫開上大陸，返去＝認同大陸先係家鄉既feel

Kevin 好正

唔係支持返大陸
但你個猜測太離地
明明有個好合理嘅原因令人上去消費
平囉 都係錢作怪
都唔係近年嘅事啦 根本90年代就已經興返去食野按摩叫雞

平 就得嫁啦 香港人本性
咩食物安全 衛生問題 唔撚理㗎

香港玩完架啦 純種香港人就快絕種

個西多士專介紹伏野
價錢誇細化
一餐人 人均要二百幾蚊嘅海鮮餐 （ 淨係食 炒蜆 串燒 焗田螺 跟住佢介紹d野黎叫都無咁多）
佢講到一百蚊有找

勁難食既野佢講到普通
普通野就推介

呢條友同有碗話碗真係差好遠
唔會信呢個youtuber講野
正一pk中過佢d伏
祝佢生cancer早d死
最憎佢仲要 踩低香港啲食物

不過佢都唔知介紹幾多伏野俾人令幾多人生cancer

佢既 禍害仲大過個大佬b

又老屈盲反，比曬理由都鳩吹。
唔信當地制度都夠啦。

深圳我有親戚係個度做生意開餐廳
我唔係盲目反大陸
深圳的確都多好野食
但佢介紹無間係囉
真係有實力個d鬼得閒搵你拍咩

個d魚生望 顏色都知唔對路啦
啲血水係咁出嚟 喺隻碟度
咁都擺得入口

有人話香港肉來自五豐行大陸貨
但又日日有牛扒龍蝦由香港走私上大陸

d介紹話食物普通嗰d十成都係難食到狗都唔屌

基本上我都幾肯定佢 拍多十年左右
身體一定出問題 如果佢 真係全部都唔係用替身自己食落口

大陸既食物我覺得識人先真係食到安全野
平野唔好話無好野
安全野就要有番咁上下價錢
唔係話貴價就一定安全
但平價野自己諗

我係現場去食過
真係好難食
佢段 影片講到 針對佢嘅人 係未返過大陸 少去大陸 或者 2014年佔中嗰班

真係好笑

自己介紹埋伏野係度屈落人地度

雖然我知係節目效果 但條女係咪平時屙屎都要影嘅人
乜柒都要影一餐

新界西公屋支那人後代咪上去囉
個腦用屎做咪飲成杯糖落肚覺得無問題

係廣東茶樓飲鐵觀音普洱大D人係唔會飲到咁甜架

而且你地班人窮到連日本都去唔到 咪焗住返大陸消費 想呃邊個？

youtuber只信有婉話婉
想cancer請follow 西多屎
想食香港屎請follow兩公婆

大陸其實真係有實力既餐廳唔會比香港平
佢地根本唔需要用到youtuber黎介紹

d景點呃人既 去到都無野望

上海

人地個重點講緊KOL收錢宣傳吹谷，你估支聯辦唔識玩？
支那唔識玩連登唔會咁多五毛啦

係囉 有 同感呀
真係放鬆唔到戒備狀態囉完全係
佢哋 外表做得好好
但其實入面好污糟囉
啲清潔工又少 啲廁所有污糟
幾貴嘅商場都有睇 有口水
去嗰啲樂園玩 啲機盤黐立立到你唔想去掂
商場 大到兩個ifc咁
可以幾層淨係得一個counter兩個人問野

果班喜茶黨會食果正常野至算啦

我上次返大陸 飲咗一啖頂唔順冇飲
我飲到好怪嘅 糖水未跟住家啲 有霉味嘅水果囉
我朋友 仲話好飲想要多杯
我諗緊係咪我要求太高

個味覺已經壞撚左

我應該會係香港再試一次個茶再下定論
費時俾人話 盲 反中國
因為其實身邊啲人好多都話好飲
我初時都幾大期望係咪即係咁好飲
唔好飲都應該正常啦
點知比想像之 難飲

係你啲fd bad taste 啫

其實講來講去都係香港己經行工悶
無進步

大陸多地方去，當即日 trip ，又大又闊落

大陸真係改變左好多，深圳啲的士己經行全電了

香港好大量有特色嘅嘢
係要講英文啫

駁唔到

又要講
識親戚大陸食既多數自己種自己養
佢個仔會叫我成日幫佢係香港睇野/買野
問佢點解唔淘寶呀佢信唔過同假

香港人就返去食笑死人

連登有幾件專讚支那嘅賤種，一問老豆老母都係新移民嚟。

好撚on9

上半部分港女好樣衰

係啊 我識個d自己種食

ig?

根本好簡單一個道理，大陸咁係咁好，就唔會咁多人要呢香港同囉外國護照

想睇海底撈湯底重用source

淨係食物安全問題已經係最大嘅問題
啲人仲on99上去俾錢食重金屬

而算大陸啲商場整到幾靚都好
硬係覺得有陣味好鬼臭
有陣大陸味

廢支死返去支，你想死唔好叫人陪你一齊死

我地呢代好大獲
反大陸
比上一代鬧廢青
比下一代鬧廢老

賤物鬥窮人，特登去大陸食嘢同玩嘅人都係垃圾

唔怪得乜柒都影啦 又係啲借學生呃like嘅死港女
完全唔識尊重私隱 po學生個樣又唔打格

唔會，人民質素，社會風氣。大陸得大話係真，點吹奏都無用。

連登仔話大陸獨裁
但自己連人地去邊玩都要理
人地係鍾意上深圳 咁點？
一定要跟連登仔果套？
我都會上去玩
唔係深圳好 係香港太差太多人姐

你post出黎就叫尊重私隱？

支那人衝去香港
香港人去深圳
諗起都on9

飲過一次好難飲

美食天堂 味精天堂掛

加速中港融合

你們還有黨

返大陸飲喜茶都好過以前d廢老返大陸叫雞包二奶啦

Lm

上次陪條女上去睇裝修訂傢私，食左間好撚出名嘅火鍋，第一啖食落去就頂唔順

呢班「港青」有幾個特徵:

- 比較細個, 90中至2000後
- 新移民
- 基層 / 低學歷, 只會睇鳩假期之類既本土MK 只識吃喝

目一個屌一個

連登成班成日吹捧祟蝗大陸哩，成班新香港人

經緯線唔係VIU播咩

唔好盲反 我地本土派好友達哥唔會收錢唱好返深圳玩

上面運落黎都幾貴喎ching

佢好似係健身教練嚟
Btw, 佢唔係gay嚟咩？

on撚鳩
香港點差唔會差得過大陸啦
返番上去住啦大陸仔

係呀 全部人要同一樣睇法
好民主 好自由呀

之前工作需要冇得唔食果邊d野
串燒肉類落好多粉落去蓋左陣肉味
係分唔到食左咩肉 豬牛羊雞都一樣肉質一樣味
喜茶算好架啦 起碼唔係用爛生果
但試下走甜就明佢成杯野都係糖黎
走左甜一d水果味都冇

上面衛生意識接近0 好多鋪對食物需唔需要雪係冇概念
乜尻都放室溫
雖然冇實則證據，但成日覺得佢特別好味係落左唔應該落既野

80後崇日本偶像
90後崇韓國偶像
00後崇中

啤酒,可樂都係室溫

中國人崇中好正常

大陸來嘅先會返大陸

逐步同化

Fuck

點解鍾意返深圳? 因為窮囉, 係香港消費唔起又唔係唔消費咪返大陸囉, 就好似D人鍾意飲飲食食, 但又無錢出國, 咪參加東莞兩日遊囉, 東京東莞都係一字之差

條西多屎出樣重唔比人屌死

害死班00後
叫人返大陸食野

香港人番深圳消費左30年先黎話有問題？

心態唔同
以前明知深圳cheap, 多數去dup骨個類
而家個班覺得深圳好好

大陸仔你唔好影衰希比個名啦

agree

返大陸玩都唔得？兒登仔仲惡撚過共慘黨

近5年只去過大陸一次
去深圳打過邊爐 質素一般
大陸d 肉真係唔敢食太多
仲要消費其實唔平 (一餐>$150, 全日用左>$300)
連埋time cost
唔明點解係平價之旅

真係陪朋友上去當見識下
得閒既話留係香港算 或者飛台北/日本

到底班傻閪有冇聽過心震
又一班畀經濟洗腦嘅港柒

不嬲都唔信某幾個youtuber
大J西多最撚垃圾

牛扒龍蝦個類一係美國
海參一係阿根廷澳洲
點同

你係風生水起？

清醒嘅人永遠兩面不是人

條女幾掂

幾正

蓋清你點睇港柒品味每況愈下

打咭

教大

我覺得個探魚真係唔錯
同類型 咁既價錢 又好食
仲要限時內到餐
我諗都幾少地方做到

不過其他咩喜茶 唱k 行商場 shopping 海底撈
全部都一般 仲幾垃圾添

大陸絕不能食名單：
牛蛙
淡水魚
串串香
生煎 (見過d肉預先用膠袋pack, 一定唔係新鮮）
小龍蝦
臭豆腐

支那食物而家都唔平啦，加埋送咁多加料野，狗都唔屌

但亦有不少香港年輕人形容深圳是文青熱點
雙飛支那仔同個堆拎香港著數既支那大學生

係 我遲d都想係深圳返工月入50k
住九龍 來回幾遠下

公司有冇車俾你中港兩邊走？

好多人乜乜乜乜所以我乜乜乜
好多人做雞所以我又做雞

有錢=留港/出國
無錢=上大陸扮做上等人

走私上去係因為支那要打稅

牛蛙 🤮 屌 係咪者田雞？ 煮唔撚熟好大鍋 寄生蟲物九都有

仲有生蠔 海鮮 絕不能碰

就黎2019年
仲聽到打咭呢個term

唔止咁少...

麻辣邊爐一定reuse
乜茶都加香精，係連茶葉沖既都加
奶就假既

佢地隻麻辣食能完真係口都啖晒

呢個咪hku個gym

事實試呢幾年深圳發展得好好 服務好野食平 揼骨又平靚正

所以話港女就是賤

支那人衝落黎香港買野
港豬就衝上去食野

「返」深圳
新移民？

返大陸啦支那種

咩針

只係一杯喜茶，值得幾多錢?路程既車費時間都唔只呢個數，D人係要浪費自己青春都無計。

有咁多時間我自己整算啦，比錢就係唔想等唔想做，舟車勞頓去食D下價野下價消費，講出黎都唔面紅個下好野。

邊個留言有講政治?
你就咪撚乜都政治化

如果維持住97香港又唔差喎

唔係，如果你出街食，大多數係外國凍肉，如果你去買鮮肉先係五豐行MONOPOLY。

你好難買到五豐行日本和牛同美國PRIME/CAB牛(我未查過五豐行有無做凍肉)

果個乜撚野西多士原來咁撚on9
平時都對佢無咩好感
好人好者叫自己閪多屎
仲有佢d view數係庇護工場刷番黎
咁撚無腦既人口論都講得出
仲話多數大學生睇

整容西

關SIR個樣唔算太差比起某D五毛

你去得大陸打卡遊玩就係鍾意佢D野

叫雞咩價位食野咩價位啊?
北上食平野咩價位啊?

話左YOUTUBER多數係打手/推手

有咩五毛行為?

第一條片條女小學老師黎 教壞下一代

講左咁耐有咩好野食要北上?

經緯線之粵港澳大灣區系列

原先話2047先取消身分証同香港護照
我諗過多五年政府就轉晒用中國護照

more pls

發展得好係真，不過都係垃圾路面，凹凹凸凸
服務都真係好過香港，係因為香港既服務太閪
揼骨睇邊間
不過返大陸一啲都唔平，車費都唔見$100港幣
喜茶一般貨色，飲過幾次，計番匯率平過香港$40珍珠奶茶
海底撈 普通，服務好好，食物質素算合格，唔太好食但睇落新鮮
探魚好濃，但幾好食

結論：可能真係化學野多，上過去2次 都要飲好多水，同澳門一樣，去1，2次就不了
拎返大陸既錢係香港食 可以食得更好

得鮮豬牛個D係五豐行佢獨攬大陸貨，食海鮮一定係香港好食D，D貨係越南印尼過黎，安全又天然得多，當然你食下價野就自己小心，油塘西貢個D批發係堅野黎，自己黎煮最正，保證唔會被酒家偷龍轉鳳。

牛扒*肯撚定*唔係大陸野，你去食牛都唔會有大陸牛，最CHEAP既巴西牛係茶記用，好少少既係澳紐加拿大，再貴D就美國牛歐洲牛，日本牛就唔駛講，呢D全部都唔駛經五豐行。

去揼骨就唔會喺上面飲食？

要吹棒大陸野先叫五毛

睇黎你真係ON9架喎!
咁北上叫雞係為左叫雞定食野?
而家D人叫人北上係叫雞定食野?
你去邊間卡拉OK係以D果盤做決定?

5毛多士都話自己多大學生睇
根本就係想做到班00後愛國

估唔到西dorsi都幾靚仔

西多士 , 原來咁撚型

之前巴打 POST 果張相講係佢, 航空公司請佢去海南島...

唔係呢個人. .. 可能係阿YAN 男朋友?

應該係鮮豬牛羊係五豐行，急凍唔唔關佢事

一過左香港關就算去幾新既地方都好你都係覺得d 料好cheap
同我感覺一樣.一出關. 羅湖地磚感覺單薄, 好多都裂.
地鐵都係. 用料單薄.
反而新式大型商場, 用料好好多.

我喺某個邊境地方做嘢 好多學生妹放學都會上一上深圳拎住杯喜茶，夜晚7點返嚟 但從來未見過學生仔
結論：女人=垃圾

果D 大型商場根本冇野行只係去食野.
不知明大陸品牌賣到貴一貴
食野 主要都係果幾類.
主要係火鍋 都好多類. 椰子雞 , 牛肉 , 四川. 重慶, 海底撈食服務.
烤魚, 燒烤, 燒羊,
其實選擇都好多,

有雞叫就不惜將大陸嘢放入口

兵樣

依家係好多學生上去深圳.
治安其實都係差.
學生妹好鍾意放個電話係後褲袋.

大家點睇品城記既秋哥 覺得佢介紹d廣州傳統嘢有廣東特色 起碼肯講廣東話先

深圳酒店好平
其他野不予置評
好多時weekend同條女book房
一晚二百幾到四百幾蚊左右 都四五星級質素
不過野食就係香港食
跟手就買酒買零食上去開房
第二日hea訓到兩點late checkout就落返黎tea

今年上咗去兩三次
嘢食係得啲酸菜魚又抵又幾好食
但唔會想兩個鐘來回上去食
有幾間好出名嘅都中伏
喜茶？我情願飲天仁茗茶

消費愈來愈貴，尤其揼骨又貴又廢

係唱K真係抵，音響又好

唔係陪朋友上去都不了
真係唔明做乜啲人咁中意去深圳

係以前D人叫雞都仲會香港食完先上大陸叫雞，講到明係唔敢食大陸野，而家個D就北上食埋，抵你笑佢地。

一向得一個標準，大陸人就叫大陸人，親大陸既人就叫X豬(台豬港豬美豬加豬)，五毛係幫大陸維穩帶風向，我唔知點解你個標準變左!

我真係懷疑你先係五毛。

笑左 話抗拒大陸嘅人從來未返過大陸 屌你啦
返過去先知上面有幾閪
羅湖/落馬洲一出關口 成堆人賊眉賊眼咁 好似想打你荷包
撻地一撻撻黑色口水漬 暗藏病菌
恨不得掉頭返香港啦

食野 地溝油 假雞蛋 呢啲假野數之不盡
啲五毛又扮盲睇唔到

連飲啖酒水都硬係覺得味道怪怪

真係要上去寧願過關前係百佳執多幾枝樽裝水

仲有上去坐地鐵坐火車 入站要安檢過機 都癡撚線
搭地鐵多人起上黎入站到月台要超過15分鐘
未撚去過一個地方咁撚垃圾

最後一次去已經唔知2012定13，仲要做AUDIT，之後死都唔去，D地方仲係痴立立，一撻撻跡，大陸人就係永遠開頭聲勢大，一路遙D馬力就...管理維護完全唔得，所以成日有咁多意外腐化。

去大陸旅行本身唔係咩問題
食下玩下都可以，個個星期都去就cls
btw如果要長期係大陸生活會發癲。

我覺得就算係去大陸都唔係去深圳
去廣州大把正野食

第一PAIR對答都正常
屌你西多屎肯撚定收哂錢係咁奶

"全球胃癌一半係中國"都好出名

大陸係全球最大食品進口國家
五豐果d都唔知係咪台灣野

住港島同九龍真係冇理由得閒會上中國 ，大西北都話近啲

又係到屈尻香港人

邊有咁撚多廣告
其實KOL同傳媒一樣 好多讀者以為係廣告嘅野
都係無錢收 只係記者編輯做得差 特別副刊野最易誤會

如果有咁撚多廣告收入 傳媒就唔洗年年裁員啦
仲要quote 條片 youtuber 都收得唔平㗎

面對現實啦
唔係有人畀錢班kol 係佢地自己返去影垃圾
大勢所趨

屌 講起景點，中國啲景點真係勁多垃圾。就算係好靚嘅自然風景，都一定有啲勁柒嘅banner同小販破壞哂個景觀。而且一定有一堆支那人

仲要屈你搭佢d巴士再比多筆

我成日返深圳做野
食既野多過佢
佢介紹都係垃圾

佢差唔多隔幾日就係story 屌啲學生啲功課，係到恥啲學生造句造得唔好，點解唔將心比己，自己功課做得唔好都唔會想俾老師咁樣post 係ig 宣揚。

深圳消費水平一啲都唔平
你估仲係十幾廿年前咩
係唱K睇戲叫抵玩
不過要搞銀行戶口微信支付麻L煩
唔係工作需要要上去都費L事
車費都一大筆
北上廣深基本係公認貴到仆街嘅地方
睇樓價都知

10年咋, 90後都講到1999咁

投訴啦 佢呢d有咩資格撈教師呢範呀

點解你地會知咁多 好勁

但幾 ，條仔兵味濃

屌你正教畜 其身不正 食屎啦港女

支持投訴 求email template

去中國✅
返大陸，上深圳❌

連登寵物台一到冬天就話番大陸食狗肉刺身
幾百個正評

呢個擺明係抽水啦

通常用訪華

深圳發展得好快
⻣場 小費貴咗一倍。
好少上去。
地鐵起到差唔多到東莞長安
起野勁快。

香港起升降機要一年

佢可以起半條地鐵出來

而家深圳揼骨唔止要服務費。
連技師小費都要有最低小費。唔可以俾小過幾多。痴線
已經幾年冇去深圳揼骨。

其實連登仔應該支持佢地多啲番大陸
香港又少人啲
到時佢哋健康有問題就少咗啲競爭對手

咁嬲都乜

香港揼既話 裝修幾靚都係差咁d 場細冇左堂煌既感覺 又唔得放鬆 個大堂得十零廿個位 仲要貴 深圳大場d大堂夠大夠堂煌 d技師又後生又正 其實計埋返深圳既車錢 做返相同服務都平過香港一截
不過依家上面揼骨高消費係真既

真係揼。我會搵啲upup得得鋪頭阿嬸揼。
大場。都係貪靚女

要北上果種感覺，香港要俾貴好多
令到好多人都上去玩

好似飲食台問香港邊度打邊爐好
連登仔基本上間間都屌到仆街
講左幾十頁最後都話返屋企打

問串燒香港邊度食
最後講講吓又講左去日本小店居酒屋

基本上喺連登無香港White list 餐廳

仲有多左好多人食水煮魚 川菜 上海菜 羊腩煲 砂煲粥

香港都有幾間好食但Overpriced
仲要用連登最憎既中國食材
屌到仆街

去南山d企理貴貴地餐廳 基本上比足料 預你食唔晒既份量

反而，去完，更會自覺所有「我」與「他們」的所有「不同」：簡體字 / 貨幣 / 語言/ 交通規則等等，中國的陌生對香港人本來就如一個外國的存在。我思疑，這種「異地」的感覺，對第一次踏進中國的香港出生朋友會最為突出，由過境到一橋之隔的風貌，全都不是熟悉的。

我覺得佢講得好啱

南山村？

但果堆00後真係當自己係支那人講蝗語 冇得救

七巧國?

有冇人同我一樣冇回鄉證

好似話
中國大陸食物安全合格比率90%
香港99%
唔好以為90％，99％好高
90％意味住食十餐有一餐中招
大陸人平均食三日野己經會有一餐中招
香港99％，食一百餐一餐中
香港人平均食一個月野中招一次

至於東南亞和非洲
食品合格率當然會比大陸差
東南亞好多得80％合格
非洲好多得60％至70％合格

屌, 係大陸既一定被連登仔屌

連登仔飲食台問邊度食上海菜, 水煮魚最好味
有人話話上海四川, 一樣被屌到仆街

Source?

基本上連登仔唔會有

翻深圳同你老母翻去整窗簾布一樣on9....

BTW 我MPhil 果時同PolyU FSTRC 合作都係做FS Pass rate Module
完全無過你果D 數據
你啲數據Elsevier 定CFDA搵?

深圳地鐵星期一至日,24小時施工,仲有出入口大部份站只會起係附近四邊行人路,唔似香港會搞配套延伸到唔同地方,所以實快

上網
Google類似keyword
Global food safety study / report / index
食品安全合格率

呢到有幾多人回鄉卡 真係唔知大陸真係進步過香港好多

沙士之後 經濟未好轉 當年上去 5張毛澤東 咩骨妹都食到 即場開大試過over30次 有幾次食埋初初出來做既隻豬

而加上去 又食飯 又送嘢 又送iphone 都未必食到紅牌骨妹

西dorsi剪片個度露左底啦 用殘體
仲要兩個根本講唔正廣東話

我都叫左班Mphil 學生搵，就係搵唔到

跟本大陸樣

Can’t agree more

旺角麥當勞一堆支那中學生喺度講國語

比我講更加高

班女我以為係大陸妹。
點知原來廣東話又幾純正

骨場食豬. 你真係好純情

返到叫雞去蒲就無問題啦

Food Security 唔同 Food Safety 你搵咁多Food Security 比我做咩
呢D Codex 大把, 我年年都要被逼去Geneva 聽

Food Security係講緊measure of the availability of food and individuals' accessibility to it, where accessibility includes affordability. 即係指能夠穩定地讓所有人取得足夠食物的狀態。聯合國IPCC 有講

羊腩煲上海菜唔係香港一向都有咩?

上海菜都批鬥

香港咩都有，但係咪最正宗就見仁見智

但一講北京菜上海菜四川菜雲南菜
如果係連登講話番北京上海四川食
應該屌撚到仆街

基本所有中菜連登都要係香港食

成日上深圳食垃圾仲吹奏嗰啲九成九都弱智架啦

支蝗就醒目呢，落香港食，去外國食飯好似餓狗咁搶搶搶，又唔見佢地落深圳死食死搶？港豬死蠢呢

其實上深圳玩嗰d咪又係新移民

我就跟我標準既，帶風向唱好大陸就係五毛，我唔見去大陸教書有幾五毛，佢教撚完返黎唱衰大陸D學生同學校行政唔通又係五毛?

五毛屈人五毛應該都算係政治任務。

你話喺大陸返香港經過深圳去下都可以接受,但為咗個閪茶海底閪專程撘車上去就on9啲囉.
btw我發覺上親深圳嗰班撚樣好撚鍾意講乜柒返深圳,講撚到深圳係自己地方咁.真係好撚on9,通常上得深圳呢班人都係崇韓撚！！！

大灣區一定係未來
有錢既人move in HK ／ SH
窮既就要去中山個邊 無辦法
為左平食野去返SH 屌你

係估唔到好多學生哥北上大陸玩,.....

因為香港無野玩又貴

香港衰在日日出街都咁多人 嘢又貴

五毛來來去去得呢句
自己盲撐仲調返轉頭走去話人，死全家啦你

未上過大陸個陣我都好似呢個post班盲反撚一樣
但近排去過深圳之後一改以往印象

食垃圾食物食上癮呀你

老老豆豆真文青會唔會上去吃喝玩樂呀
個節目臨尾嗰個黑膠仔

now tv估唔到依家變到咁
依家真係得番有線電視先睇得過

7 80後上去叫雞就得
9 00後上去食野就唔得

去過東門邊，但d野食真係一般食一次就厭，個海底撈d野食就好普通，但d staff服務態度真係非常好。 d喜茶不如直接係香港買茶狼之類，差唔多之餘又比喜茶平，完全無必要番大陸飲。 所以真係無乜必要番去玩，除非想搵特殊服務

其實如果當係去個短trip 都仲可以
特登上去食嘢其實真係無乜特別

一開始介紹間CAFE 咩名?

講親去深圳食野都係去啲商場
試下去啲橫街窄巷食
真係嚇死你
深水埗都無咁恐怖

桃園站B出口 七巧國 2樓